export const questions = [
  {
    question: 'Który składnik jest podstawą piwa?',
    options: ['Chmiel', 'Słód', 'Drożdże', 'Woda'],
    correctAnswer: 'Słód'
  },
  {
    question: 'Jaka jednostka określa gorzkość piwa?',
    options: ['ABV', 'IBU', 'SRM', 'EBC'],
    correctAnswer: 'IBU'
  },
  {
    question: 'Który styl piwa pochodzi z Niemiec?',
    options: ['Porter', 'IPA', 'Pilzner', 'Stout'],
    correctAnswer: 'Pilzner'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "lager"?',
    options: ['Leżakowanie w niskich temperaturach', 'Piwo górnej fermentacji', 'Dodatek owoców', 'Wysoka zawartość alkoholu'],
    correctAnswer: 'Leżakowanie w niskich temperaturach'
  },
  {
    question: 'Ile wynosi typowa temperatura fermentacji ale?',
    options: ['5-10°C', '15-24°C', '30-35°C', '40-45°C'],
    correctAnswer: '15-24°C'
  },
  {
    question: 'Co oznacza skrót ABV?',
    options: ['American Beer Volume', 'Alcohol By Volume', 'Average Brewing Value', 'After Brewing Verification'],
    correctAnswer: 'Alcohol By Volume'
  },
  {
    question: 'Które piwo jest tradycyjnie podawane z plasterkiem cytryny?',
    options: ['Stout', 'IPA', 'Hefeweizen', 'Belgian Wit'],
    correctAnswer: 'Belgian Wit'
  },
  {
    question: 'Z jakiego kraju pochodzi styl piwa Saison?',
    options: ['Niemcy', 'Belgia', 'Czechy', 'Anglia'],
    correctAnswer: 'Belgia'
  },
  {
    question: 'Co to jest chmielenie na zimno (dry hopping)?',
    options: ['Dodanie chmielu w niskiej temperaturze', 'Dodanie chmielu po fermentacji', 'Zmrożenie chmielu przed dodaniem', 'Chłodzenie piwa z chmielem'],
    correctAnswer: 'Dodanie chmielu po fermentacji'
  },
  {
    question: 'Który kraj jest największym producentem piwa na świecie?',
    options: ['USA', 'Niemcy', 'Chiny', 'Czechy'],
    correctAnswer: 'Chiny'
  },
  {
    question: 'Co to jest keg?',
    options: ['Szklana butelka na piwo', 'Metalowa beczka na piwo', 'Urządzenie do nalewania piwa', 'Rodzaj szklanki do piwa'],
    correctAnswer: 'Metalowa beczka na piwo'
  },
  {
    question: 'Jakie drożdże wykorzystuje się do produkcji piw typu ale?',
    options: ['Górnej fermentacji', 'Dolnej fermentacji', 'Dzikie drożdże', 'Drożdże winne'],
    correctAnswer: 'Górnej fermentacji'
  },
  {
    question: 'Co to jest krausen?',
    options: ['Rodzaj piany na piwie', 'Specjalny rodzaj słodu', 'Piana formująca się podczas fermentacji', 'Metoda butelkowania piwa'],
    correctAnswer: 'Piana formująca się podczas fermentacji'
  },
  {
    question: 'Z jakiego kraju pochodzi styl piwa Porter?',
    options: ['Niemcy', 'Irlandia', 'Anglia', 'Szkocja'],
    correctAnswer: 'Anglia'
  },
  {
    question: 'Co to jest reinheitsgebot?',
    options: ['Niemieckie prawo czystości piwa', 'Tradycyjna metoda warzenia piwa', 'System klasyfikacji piw', 'Cel jakościowy w browarnictwie'],
    correctAnswer: 'Niemieckie prawo czystości piwa'
  },
  {
    question: 'Który składnik nadaje piwu goryczkę?',
    options: ['Słód', 'Drożdże', 'Chmiel', 'Woda'],
    correctAnswer: 'Chmiel'
  },
  {
    question: 'Jaki jest typowy zakres IBU dla IPA?',
    options: ['5-15', '15-25', '40-70', '80-100'],
    correctAnswer: '40-70'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "brett" w kontekście piwa?',
    options: ['Rodzaj chmielu', 'Rodzaj drożdży (Brettanomyces)', 'Technika warzenia', 'Brytyjski styl piwa'],
    correctAnswer: 'Rodzaj drożdży (Brettanomyces)'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa jest znany jako "płynny chleb"?',
    options: ['Pilzner', 'Bock', 'Stout', 'Hefeweizen'],
    correctAnswer: 'Bock'
  },
  {
    question: 'Co to jest lambic?',
    options: ['Piwo fermentowane dzikimi drożdżami', 'Piwo z dodatkiem owoców', 'Piwo dojrzewające w beczkach', 'Piwo o wysokiej zawartości alkoholu'],
    correctAnswer: 'Piwo fermentowane dzikimi drożdżami'
  },
  {
    question: 'Który kraj słynie z piw typu Trappist?',
    options: ['Niemcy', 'Włochy', 'Belgia', 'Francja'],
    correctAnswer: 'Belgia'
  },
  {
    question: 'Co to jest wort?',
    options: ['Słodka ciecz przed fermentacją', 'Osad po fermentacji', 'Rodzaj słodu', 'Piwo o niskiej zawartości alkoholu'],
    correctAnswer: 'Słodka ciecz przed fermentacją'
  },
  {
    question: 'Jaki jest główny składnik używany do produkcji piw kwaśnych?',
    options: ['Bakterie kwasu mlekowego', 'Dzikie drożdże', 'Specjalny chmiel', 'Kwaśne owoce'],
    correctAnswer: 'Bakterie kwasu mlekowego'
  },
  {
    question: 'Co to jest Kölsch?',
    options: ['Niemiecki styl jasnego piwa', 'Rodzaj szkła do piwa', 'Technika warzenia', 'Syrop dodawany do piwa'],
    correctAnswer: 'Niemiecki styl jasnego piwa'
  },
  {
    question: 'Jaki jest tradycyjny kształt szklanki do piwa IPA?',
    options: ['Kufel', 'Tulipan', 'Pokal', 'Pilsner'],
    correctAnswer: 'Tulipan'
  },
  {
    question: 'Co to jest OG (Original Gravity)?',
    options: ['Gęstość piwa przed fermentacją', 'Gęstość piwa po fermentacji', 'Zawartość alkoholu', 'Ilość dwutlenku węgla'],
    correctAnswer: 'Gęstość piwa przed fermentacją'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa charakteryzuje się intensywnym chmieleniem i wysoką goryczką?',
    options: ['Stout', 'Pilsner', 'IPA', 'Hefeweizen'],
    correctAnswer: 'IPA'
  },
  {
    question: 'Co mierzy skala SRM?',
    options: ['Słodycz piwa', 'Goryczkę piwa', 'Kolor piwa', 'Zawartość alkoholu'],
    correctAnswer: 'Kolor piwa'
  },
  {
    question: 'Z jakiego kraju pochodzi styl piwa Bock?',
    options: ['Czechy', 'Niemcy', 'Belgia', 'Holandia'],
    correctAnswer: 'Niemcy'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "session beer"?',
    options: ['Piwo o niskiej zawartości alkoholu', 'Piwo sezonowe', 'Piwo premium', 'Piwo do degustacji'],
    correctAnswer: 'Piwo o niskiej zawartości alkoholu'
  },
  {
    question: 'Która odmiana chmielu jest znana z cytrusowych aromatów?',
    options: ['Saaz', 'Cascade', 'Hallertau', 'Fuggle'],
    correctAnswer: 'Cascade'
  },
  {
    question: 'Co to jest zacieranie w procesie warzenia piwa?',
    options: ['Mielenie słodu', 'Mieszanie słodu z wodą', 'Gotowanie brzeczki z chmielem', 'Filtrowanie piwa'],
    correctAnswer: 'Mieszanie słodu z wodą'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa jest tradycyjnie warzony z dodatkiem pszenicy?',
    options: ['Stout', 'Pilsner', 'Hefeweizen', 'IPA'],
    correctAnswer: 'Hefeweizen'
  },
  {
    question: 'Co to jest "head retention"?',
    options: ['Trwałość piany na piwie', 'Zawartość alkoholu w piwie', 'Technika nalewania piwa', 'Proces dojrzewania piwa'],
    correctAnswer: 'Trwałość piany na piwie'
  },
  {
    question: 'Jaki składnik nadaje piwu barwę?',
    options: ['Chmiel', 'Drożdże', 'Prażony słód', 'Woda'],
    correctAnswer: 'Prażony słód'
  },
  {
    question: 'Co to jest Gueuze?',
    options: ['Francuskie piwo pszeniczne', 'Belgijskie piwo mieszane z różnych roczników lambic', 'Niemieckie piwo ciemne', 'Irlandzki stout'],
    correctAnswer: 'Belgijskie piwo mieszane z różnych roczników lambic'
  },
  {
    question: 'Czym różni się ale od lagera?',
    options: ['Kolorem', 'Zawartością alkoholu', 'Rodzajem użytych drożdży', 'Krajem pochodzenia'],
    correctAnswer: 'Rodzajem użytych drożdży'
  },
  {
    question: 'Co to jest Gose?',
    options: ['Niemieckie piwo pszeniczne z solą i kolendrą', 'Belgijski strong ale', 'Czech pale lager', 'Angielski bitter'],
    correctAnswer: 'Niemieckie piwo pszeniczne z solą i kolendrą'
  },
  {
    question: 'Jakie jest tradycyjne naczynie do podawania piwa Weissbier?',
    options: ['Kufel', 'Wysoka szklanka o kształcie wazy', 'Pokal', 'Tulipan'],
    correctAnswer: 'Wysoka szklanka o kształcie wazy'
  },
  {
    question: 'Jaki jest główny składnik piwa Sake?',
    options: ['Jęczmień', 'Ryż', 'Pszenica', 'Kukurydza'],
    correctAnswer: 'Ryż'
  },
  {
    question: 'Co to jest "imperial" w nazwach stylów piwa?',
    options: ['Piwo warzone dla rodziny królewskiej', 'Piwo o zwiększonej zawartości alkoholu', 'Piwo eksportowe', 'Piwo z dodatkowymi składnikami'],
    correctAnswer: 'Piwo o zwiększonej zawartości alkoholu'
  },
  {
    question: 'Co to jest "nitro beer"?',
    options: ['Piwo z dodatkiem azotu', 'Piwo bezalkoholowe', 'Piwo o wysokiej zawartości alkoholu', 'Piwo z niską zawartością węglowodanów'],
    correctAnswer: 'Piwo z dodatkiem azotu'
  },
  {
    question: 'Który kraj jest ojczyzną stylu piwa Witbier?',
    options: ['Niemcy', 'Holandia', 'Belgia', 'Francja'],
    correctAnswer: 'Belgia'
  },
  {
    question: 'Co to jest "malt bill"?',
    options: ['Rachunek za słód', 'Lista słodów użytych w recepturze', 'Miarki do słodu', 'Proces mielenia słodu'],
    correctAnswer: 'Lista słodów użytych w recepturze'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa charakteryzuje się użyciem prażonego jęczmienia i jest ciemny?',
    options: ['Pilsner', 'Stout', 'Pale Ale', 'Hefeweizen'],
    correctAnswer: 'Stout'
  },
  {
    question: 'Co to jest Irish Moss w kontekście warzenia piwa?',
    options: ['Rodzaj słodu', 'Dodatek klarujący', 'Specjalny chmiel', 'Rodzaj drożdży'],
    correctAnswer: 'Dodatek klarujący'
  },
  {
    question: 'Który kraj jest największym konsumentem piwa per capita?',
    options: ['Niemcy', 'USA', 'Czechy', 'Irlandia'],
    correctAnswer: 'Czechy'
  },
  {
    question: 'Co to jest "bottle conditioning"?',
    options: ['Czyszczenie butelek', 'Fermentacja w butelce', 'Specjalne kształtowanie butelek', 'Przechowywanie butelek'],
    correctAnswer: 'Fermentacja w butelce'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa jest znany z charakterystycznego zapachu bananowego?',
    options: ['IPA', 'Porter', 'Hefeweizen', 'Pilsner'],
    correctAnswer: 'Hefeweizen'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "wee heavy"?',
    options: ['Lekkie piwo szkockie', 'Mocne piwo szkockie', 'Irlandzkie piwo ciemne', 'Amerykańskie piwo pszeniczne'],
    correctAnswer: 'Mocne piwo szkockie'
  },
  {
    question: 'Która z tych technik NIE jest używana przy produkcji piw kwaśnych?',
    options: ['Fermentacja spontaniczna', 'Dodanie bakterii kwasu mlekowego', 'Dojrzewanie w drewnianych beczkach', 'Dekokcja'],
    correctAnswer: 'Dekokcja'
  },
  {
    question: 'Co to jest "Flight" w kontekście piwa?',
    options: ['Proces transportu piwa', 'Zestaw degustacyjny małych próbek piwa', 'Specjalna metoda nalewania', 'Piwo podawane w samolocie'],
    correctAnswer: 'Zestaw degustacyjny małych próbek piwa'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "Double IPA"?',
    options: ['IPA warzone dwa razy', 'IPA z podwójną ilością chmielu', 'IPA o zwiększonej mocy', 'IPA podawane w dużych kuflach'],
    correctAnswer: 'IPA o zwiększonej mocy'
  },
  {
    question: 'Z jakiego kraju pochodzi Oktoberfest?',
    options: ['Austria', 'Czechy', 'Niemcy', 'Polska'],
    correctAnswer: 'Niemcy'
  },
  {
    question: 'Jaka jest główna różnica między stoutem a porterem?',
    options: ['Stout jest jaśniejszy', 'Porter zawiera więcej alkoholu', 'Stout zawiera prażony jęczmień', 'Nie ma różnicy, to te same style'],
    correctAnswer: 'Stout zawiera prażony jęczmień'
  },
  {
    question: 'Co to jest pediococcus w kontekście piwa?',
    options: ['Rodzaj słodu', 'Bakteria używana do kwaszenia piwa', 'Wada piwa', 'Narzędzie do mierzenia gęstości'],
    correctAnswer: 'Bakteria używana do kwaszenia piwa'
  },
  {
    question: 'Jakie jest tradycyjne naczynie do podawania piwa Stout?',
    options: ['Tulipan', 'Nonic pint', 'Pokal', 'Kufel'],
    correctAnswer: 'Nonic pint'
  },
  {
    question: 'Co to jest Saison?',
    options: ['Belgijskie piwo sezonowe', 'Francuskie piwo pszeniczne', 'Niemieckie piwo letnie', 'Amerykański pale ale'],
    correctAnswer: 'Belgijskie piwo sezonowe'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "SMaSH" w kontekście piwa?',
    options: ['Single Malt and Single Hop', 'Special Mashing System for Homebrewers', 'Strong Malt and Strong Hop', 'Systematic Method and Style Handbook'],
    correctAnswer: 'Single Malt and Single Hop'
  },
  {
    question: 'Która z tych odmian chmielu ma najwyższą zawartość alfa kwasów?',
    options: ['Saaz', 'Fuggle', 'Cascade', 'CTZ (Columbus/Tomahawk/Zeus)'],
    correctAnswer: 'CTZ (Columbus/Tomahawk/Zeus)'
  },
  {
    question: 'Co to jest Gruit?',
    options: ['Niemiecki browar', 'Historyczne piwo warzone bez chmielu', 'Rodzaj belgijskiego piwa', 'Metoda mielenia słodu'],
    correctAnswer: 'Historyczne piwo warzone bez chmielu'
  },
  {
    question: 'Jaki jest główny cel chmielenia brzeczki podczas warzenia?',
    options: ['Dodanie koloru', 'Zwiększenie mocy', 'Dodanie aromatu i goryczki', 'Przyspieszenie fermentacji'],
    correctAnswer: 'Dodanie aromatu i goryczki'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "adjunct" w piwowarstwie?',
    options: ['Dodatek inny niż słód', 'Specjalny rodzaj drożdży', 'Urządzenie do filtrowania', 'Dodatek chmielowy'],
    correctAnswer: 'Dodatek inny niż słód'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa jest tradycyjnie podawany z sokiem pomidorowym?',
    options: ['Belgian Wit', 'IPA', 'Pilsner', 'Michelada (piwo meksykańskie)'],
    correctAnswer: 'Michelada (piwo meksykańskie)'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "FG" (Final Gravity)?',
    options: ['Końcowy skład piwa', 'Gęstość piwa po fermentacji', 'Zawartość alkoholu', 'Siła goryczki'],
    correctAnswer: 'Gęstość piwa po fermentacji'
  },
  {
    question: 'Które z tych piw powinno być serwowane w najniższej temperaturze?',
    options: ['Pilsner', 'IPA', 'Belgian Dubbel', 'Barleywine'],
    correctAnswer: 'Pilsner'
  },
  {
    question: 'Co to jest Radler?',
    options: ['Piwo z sokiem owocowym lub lemoniadą', 'Niemiecki styl piwa ciemnego', 'Belgijski styl piwa', 'Skandynawskie piwo wędzone'],
    correctAnswer: 'Piwo z sokiem owocowym lub lemoniadą'
  },
  {
    question: 'Jakie drożdże wykorzystuje się do produkcji piw typu lager?',
    options: ['Saccharomyces cerevisiae', 'Saccharomyces pastorianus', 'Brettanomyces', 'Lactobacillus'],
    correctAnswer: 'Saccharomyces pastorianus'
  },
  {
    question: 'Co oznacza określenie "hop forward" w odniesieniu do piwa?',
    options: ['Piwo o wyraźnym smaku i aromacie chmielowym', 'Piwo chmielone na początku warzenia', 'Piwo z wczesnym dodatkiem chmielu', 'Piwo z przednim zapachem chmielowym'],
    correctAnswer: 'Piwo o wyraźnym smaku i aromacie chmielowym'
  },
  {
    question: 'Co to jest dekstryna?',
    options: ['Rodzaj cukru niefermentowalnego', 'Nazwa drożdży piwowarskich', 'Składnik słodu', 'Dodatek do piwa'],
    correctAnswer: 'Rodzaj cukru niefermentowalnego'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa pochodzi z Irlandii?',
    options: ['Pilsner', 'Porter', 'Irish Stout', 'Pale Ale'],
    correctAnswer: 'Irish Stout'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "mash out"?',
    options: ['Zakończenie procesu zacierania', 'Odcedzanie zacieru', 'Mieszanie słodu z wodą', 'Usuwanie zużytego zboża'],
    correctAnswer: 'Zakończenie procesu zacierania'
  },
  {
    question: 'Która z tych metod jest używana do produkcji lambic?',
    options: ['Filtracja na zimno', 'Fermentacja spontaniczna', 'Dekokcja', 'Pasteryzacja'],
    correctAnswer: 'Fermentacja spontaniczna'
  },
  {
    question: 'Jakie piwo jest tradycyjnie podawane w Oktoberfest?',
    options: ['Pilsner', 'Hefeweizen', 'Märzen', 'Bock'],
    correctAnswer: 'Märzen'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "terroir" w kontekście piwa?',
    options: ['Specyficzny klimat browaru', 'Wpływ lokalnego środowiska na charakterystykę piwa', 'Technika leżakowania', 'Rodzaj butelek do piwa'],
    correctAnswer: 'Wpływ lokalnego środowiska na charakterystykę piwa'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "barleywine"?',
    options: ['Napój na bazie jęczmienia i wina', 'Mocne piwo o wysokiej zawartości alkoholu', 'Piwo dojrzewające w beczkach po winie', 'Tradycyjny brytyjski napój'],
    correctAnswer: 'Mocne piwo o wysokiej zawartości alkoholu'
  },
  {
    question: 'Który kraj słynie z produkcji piw typu Rauchbier?',
    options: ['Dania', 'Szwecja', 'Niemcy', 'Szkocja'],
    correctAnswer: 'Niemcy'
  },
  {
    question: 'Co to jest "growler"?',
    options: ['Urządzenie do nalewania piwa', 'Pojemnik do transportu piwa', 'Rodzaj szklanki do piwa', 'Urządzenie do pomiaru gęstości piwa'],
    correctAnswer: 'Pojemnik do transportu piwa'
  },
  {
    question: 'Co to jest Dunkel?',
    options: ['Ciemny lager niemiecki', 'Belgijski dubbel', 'Czeski ciemny lager', 'Irlandzkie piwo ciemne'],
    correctAnswer: 'Ciemny lager niemiecki'
  },
  {
    question: 'Jakie jest tradycyjne angielskie naczynie do podawania ale?',
    options: ['Tulipan', 'Pokal', 'Pint (szklanka na pintę)', 'Kufel'],
    correctAnswer: 'Pint (szklanka na pintę)'
  },
  {
    question: 'Co oznacza określenie "skunk beer"?',
    options: ['Piwo z silnym smakiem', 'Piwo z nieświeżym zapachem', 'Piwo z długim terminem przydatności', 'Piwo z dodatkiem ziół'],
    correctAnswer: 'Piwo z nieświeżym zapachem'
  },
  {
    question: 'Która część chmielu zawiera alfa kwasy odpowiedzialne za goryczkę?',
    options: ['Liście', 'Łodygi', 'Szyszki', 'Korzenie'],
    correctAnswer: 'Szyszki'
  },
  {
    question: 'Co to jest Flanders Red Ale?',
    options: ['Amerykański czerwony ale', 'Belgijskie kwaśne piwo czerwone', 'Irlandzki red ale', 'Szkockie czerwone piwo'],
    correctAnswer: 'Belgijskie kwaśne piwo czerwone'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "malt forward" w odniesieniu do piwa?',
    options: ['Piwo z dominującym smakiem słodu', 'Piwo z dodatkiem słodu na początku fermentacji', 'Piwo z wysoką zawartością słodu', 'Piwo warzone metodą przedniej ekstrakcji słodu'],
    correctAnswer: 'Piwo z dominującym smakiem słodu'
  },
  {
    question: 'Który styl piwa jest znany z charakterystycznego kremowego finiszu?',
    options: ['Irish Stout', 'German Pilsner', 'American IPA', 'Hefeweizen'],
    correctAnswer: 'Irish Stout'
  },
  {
    question: 'Jakie są główne składniki niemieckiego piwa według prawa czystości?',
    options: ['Woda, słód, chmiel', 'Woda, słód, chmiel, drożdże', 'Woda, słód, chmiel, cukier', 'Woda, słód, chmiel, przyprawy'],
    correctAnswer: 'Woda, słód, chmiel, drożdże'
  },
  {
    question: 'Co to jest "kettle souring"?',
    options: ['Technika czyszczenia kotła', 'Metoda produkcji piw kwaśnych', 'Dodawanie kwasu do kotła', 'Proces fermentacji'],
    correctAnswer: 'Metoda produkcji piw kwaśnych'
  },
  {
    question: 'Która z wymienionych jest największym browarem rzemieślniczym w USA?',
    options: ['Dogfish Head', 'Stone Brewing', 'Sierra Nevada', 'Boston Beer Company (Samuel Adams)'],
    correctAnswer: 'Boston Beer Company (Samuel Adams)'
  },
  {
    question: 'Co to jest "steeping" w procesie warzenia piwa?',
    options: ['Moczenie słodu w wodzie', 'Gotowanie brzeczki', 'Fermentacja', 'Filtracja piwa'],
    correctAnswer: 'Moczenie słodu w wodzie'
  },
  {
    question: 'Jakie piwo jest tradycyjnie podawane w kufelku nazywanym "stein"?',
    options: ['Pilsner', 'Niemiecki lager', 'IPA', 'Belgian Ale'],
    correctAnswer: 'Niemiecki lager'
  },
  {
    question: 'Co to jest "eisbock"?',
    options: ['Piwo lodowe', 'Niemieckie mocne piwo', 'Piwo wzmocnione przez wymrażanie', 'Zimny koktajl piwny'],
    correctAnswer: 'Piwo wzmocnione przez wymrażanie'
  },
  {
    question: 'Które z tych określeń odnosi się do piw z wysoką zawartością alkoholu?',
    options: ['Session', 'Light', 'Imperial', 'Low Gravity'],
    correctAnswer: 'Imperial'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "noble hops"?',
    options: ['Drogie odmiany chmielu', 'Tradycyjne europejskie odmiany chmielu', 'Chmiel organiczny', 'Nowe odmiany amerykańskie'],
    correctAnswer: 'Tradycyjne europejskie odmiany chmielu'
  },
  {
    question: 'Jaki kraj jest największym eksporterem piwa na świecie?',
    options: ['Niemcy', 'Belgia', 'Meksyk', 'Holandia'],
    correctAnswer: 'Meksyk'
  },
  {
    question: 'Co to jest "cask ale"?',
    options: ['Piwo podawane z beczki bez dodatkowego CO2', 'Piwo z dodatkiem owoców', 'Piwo o wysokiej zawartości alkoholu', 'Piwo w metalowych puszkach'],
    correctAnswer: 'Piwo podawane z beczki bez dodatkowego CO2'
  },
  {
    question: 'Co oznacza skrót NEIPA?',
    options: ['New England IPA', 'North European IPA', 'National Elite IPA Association', 'New Era in Pale Ales'],
    correctAnswer: 'New England IPA'
  },
  {
    question: 'Co to jest kriek?',
    options: ['Belgijskie piwo wiśniowe', 'Francuski cydr', 'Niemiecki likier', 'Holenderskie piwo pszeniczne'],
    correctAnswer: 'Belgijskie piwo wiśniowe'
  },
  {
    question: 'Co to jest "pitching" w piwowarstwie?',
    options: ['Dodawanie drożdży do brzeczki', 'Dodawanie chmielu', 'Mieszanie słodu', 'Nalewanie piwa'],
    correctAnswer: 'Dodawanie drożdży do brzeczki'
  },
  {
    question: 'Które piwo jest znane z użycia ziaren kawy w procesie warzenia?',
    options: ['Coffee Stout', 'Irish Red', 'Hefeweizen', 'Pilsner'],
    correctAnswer: 'Coffee Stout'
  },
  {
    question: 'Co to jest "sparge" w procesie warzenia piwa?',
    options: ['Przepłukiwanie ziaren wodą', 'Mieszanie słodu', 'Szybkie chłodzenie', 'Filtracja drożdży'],
    correctAnswer: 'Przepłukiwanie ziaren wodą'
  },
  {
    question: 'Który kraj jest znany z produkcji piwa Chicha?',
    options: ['Meksyk', 'Peru', 'Brazylia', 'Kolumbia'],
    correctAnswer: 'Peru'
  },
  {
    question: 'Co oznacza termin "clean beer" w degustacji piwa?',
    options: ['Piwo przefiltrowane', 'Piwo bez wad i dziwnych smaków', 'Piwo organiczne', 'Piwo niskokaloryczne'],
    correctAnswer: 'Piwo bez wad i dziwnych smaków'
  },
  {
    question: 'Co to jest "trub"?',
    options: ['Osad po fermentacji', 'Specjalny chmiel', 'Rodzaj słodu', 'Belgijski styl piwa'],
    correctAnswer: 'Osad po fermentacji'
  },
  {
    question: 'Który kraj jest największym producentem chmielu na świecie?',
    options: ['Niemcy', 'USA', 'Chiny', 'Czechy'],
    correctAnswer: 'USA'
  },
  {
    question: 'Które piwo jest najpopularniejsze na świecie?',
    options: ['Jasny lager', 'Piwo pszeniczne', 'IPA', 'Stout'],
    correctAnswer: 'Jasny lager'
  },
  {
    question: 'Jakie wydarzenie wiąże się z największym spożyciem piwa w USA?',
    options: ['Super Bowl', 'Święto Dziękczynienia', '4 lipca', 'Halloween'],
    correctAnswer: 'Super Bowl'
  },
  {
    question: 'Gdzie corocznie odbywa się Great American Beer Festival?',
    options: ['Denver, Kolorado', 'Boston, Massachusetts', 'Portland, Oregon', 'San Diego, Kalifornia'],
    correctAnswer: 'Denver, Kolorado'
  },
  {
    question: 'Który browar jest najstarszym na świecie?',
    options: ['Browar Weihenstephan', 'Browar Guinness', 'Browar Pilsner Urquell', 'Browar Paulaner'],
    correctAnswer: 'Browar Weihenstephan'
  },
  {
    question: 'Jaki rodzaj piwa charakteryzuje się palonym smakiem słodu i ciemnym kolorem?',
    options: ['Stout', 'Pilsner', 'Pale Ale', 'Lager'],
    correctAnswer: 'Stout'
  },
  {
    question: 'Jaki rodzaj piwa jest znany z jasnego koloru i orzeźwiającego smaku?',
    options: ['Jasny lager', 'Stout', 'Porter', 'Barleywine'],
    correctAnswer: 'Jasny lager'
  },
  {
    question: 'Jaki jest główny składnik większości piw rzemieślniczych?',
    options: ['Woda', 'Chmiel', 'Słód', 'Drożdże'],
    correctAnswer: 'Woda'
  },
  {
    question: 'Z czego słynie piwo sesyjne?',
    options: ['Niskiej zawartości alkoholu i łatwości picia', 'Wysokiej zawartości alkoholu', 'Gorzkiego smaku', 'Słodkiego smaku'],
    correctAnswer: 'Niskiej zawartości alkoholu i łatwości picia'
  },
  {
    question: 'Jaki proces w warzeniu przekształca skrobie w cukry fermentujące?',
    options: ['Zacieranie', 'Gotowanie', 'Chmielenie', 'Fermentacja'],
    correctAnswer: 'Zacieranie'
  },
  {
    question: 'Jakiego rodzaju drożdży używa się do piw górnej fermentacji?',
    options: ['Saccharomyces cerevisiae', 'Saccharomyces pastorianus', 'Brettanomyces', 'Lactobacillus'],
    correctAnswer: 'Saccharomyces cerevisiae'
  },
  {
    question: 'Jakie jest niemieckie słowo oznaczające "przechowywać", związane z warzeniem lagerów?',
    options: ['Lagern', 'Brauen', 'Gären', 'Zapfen'],
    correctAnswer: 'Lagern'
  },
  {
    question: 'Jak nazywa się piwo warzone z dzikim drożdżami w Belgii?',
    options: ['Lambic', 'Trappist', 'Witbier', 'Dubbel'],
    correctAnswer: 'Lambic'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa jest tradycyjnie serwowany w stanie cask (beczka)?',
    options: ['Real ale', 'Lager', 'IPA', 'Stout'],
    correctAnswer: 'Real ale'
  },
  {
    question: 'Jaki rodzaj piwa charakteryzuje się wędzonym smakiem?',
    options: ['Rauchbier', 'Hefeweizen', 'Pilsner', 'Saison'],
    correctAnswer: 'Rauchbier'
  },
  {
    question: 'Jaką skalą mierzy się goryczkę piwa?',
    options: ['International Bitterness Units (IBU)', 'Plato', 'Specific Gravity', 'ABV'],
    correctAnswer: 'International Bitterness Units (IBU)'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa rzemieślniczego znany jest z intensywnego smaku chmielu?',
    options: ['India Pale Ale (IPA)', 'Stout', 'Pilsner', 'Wheat Beer'],
    correctAnswer: 'India Pale Ale (IPA)'
  },
  {
    question: 'Jaka jest główna różnica między pale ale a jasnym lagerem?',
    options: ['Rodzaj drożdży i proces fermentacji', 'Kolor', 'Zawartość alkoholu', 'Region pochodzenia'],
    correctAnswer: 'Rodzaj drożdży i proces fermentacji'
  },
  {
    question: 'Jaki jest główny składnik belgijskich piw nadający im unikalny smak?',
    options: ['Drożdże', 'Chmiel', 'Słód', 'Cukier kandyzowany'],
    correctAnswer: 'Drożdże'
  },
  {
    question: 'Jaki jest termin określający piwo o wysokiej zawartości alkoholu i intensywnym smaku?',
    options: ['Mocne piwo', 'Barleywine', 'Imperial', 'High-gravity beer'],
    correctAnswer: 'Mocne piwo'
  },
  {
    question: 'Jaki jest najczęstszy styl piwa w Stanach Zjednoczonych?',
    options: ['Jasny lager', 'IPA', 'Amber Ale', 'Stout'],
    correctAnswer: 'Jasny lager'
  },
  {
    question: 'Jak nazywa się piwo robione z dodatkiem owoców dla uzyskania dodatkowego smaku?',
    options: ['Piwo owocowe', 'Fruit Ale', 'Lambic', 'Kriek'],
    correctAnswer: 'Piwo owocowe'
  },
  {
    question: 'Jaki proces warzenia obejmuje gotowanie brzeczki w celu ekstrakcji smaku chmielu?',
    options: ['Gotowanie', 'Zacieranie', 'Fermentacja', 'Filtracja'],
    correctAnswer: 'Gotowanie'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa pochodzi z Czech i powstał w 1842 roku?',
    options: ['Pilsner', 'Lager', 'Bohemian Ale', 'Kozel'],
    correctAnswer: 'Pilsner'
  },
  {
    question: 'Jaki jest główny składnik piwa, który wpływa na jego kolor i smak?',
    options: ['Słód', 'Chmiel', 'Drożdże', 'Woda'],
    correctAnswer: 'Słód'
  },
  {
    question: 'Jaki rodzaj piwa produkowany jest przy użyciu drożdży górnej fermentacji i często ma owocowy smak?',
    options: ['Ale', 'Lager', 'Pilsner', 'Kellerbier'],
    correctAnswer: 'Ale'
  },
  {
    question: 'Jaki jest proces warzenia, w którym ziarno jest namaczane w celu przekształcenia skrobi?',
    options: ['Zacieranie', 'Gotowanie', 'Słodowanie', 'Fermentacja'],
    correctAnswer: 'Zacieranie'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa charakteryzuje się jasnym kolorem i orzeźwiającym finiszem?',
    options: ['Pale ale', 'Stout', 'Porter', 'Barleywine'],
    correctAnswer: 'Pale ale'
  },
  {
    question: 'Jaki rodzaj piwa ma paloną słodową nutę i często jest serwowany podczas wieczorów z quizami?',
    options: ['Porter', 'Lager', 'Witbier', 'Hefeweizen'],
    correctAnswer: 'Porter'
  },
  {
    question: 'Jaki rodzaj piwa jest robiony z pszenicy i często podawany z plasterkiem pomarańczy?',
    options: ['Piwo pszeniczne', 'IPA', 'Stout', 'Barleywine'],
    correctAnswer: 'Piwo pszeniczne'
  },
  {
    question: 'Jak nazywa się piwo warzone z chmielem dla goryczki i aromatu?',
    options: ['IPA', 'Lager', 'Stout', 'Sour'],
    correctAnswer: 'IPA'
  },
  {
    question: 'Jaki rodzaj piwa jest znany z niskiej zawartości alkoholu i charakteru sesyjnego?',
    options: ['Session beer', 'Imperial Stout', 'Barleywine', 'Quadrupel'],
    correctAnswer: 'Session beer'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa jest powszechnie kojarzony ze Stanami Zjednoczonymi?',
    options: ['American pale ale', 'Pilsner', 'Hefeweizen', 'Dubbel'],
    correctAnswer: 'American pale ale'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa jest znany z owocowych smaków i belgijskich drożdży?',
    options: ['Belgian ale', 'Bitter', 'Stout', 'Pilsner'],
    correctAnswer: 'Belgian ale'
  },
  {
    question: 'Jaki rodzaj piwa ma wysoką zawartość alkoholu i często jest leżakowany?',
    options: ['Barleywine', 'Bitter', 'Mild', 'Blond Ale'],
    correctAnswer: 'Barleywine'
  },
  {
    question: 'Jaki jest termin określający piwo wytwarzane z dziką fermentacją drożdży?',
    options: ['Lambic', 'Trappist', 'Altbier', 'Kolsch'],
    correctAnswer: 'Lambic'
  },
  {
    question: 'Jaki jest najbardziej rozpowszechniony napój alkoholowy na świecie?',
    options: ['Piwo', 'Wino', 'Whisky', 'Wódka'],
    correctAnswer: 'Piwo'
  },

  {
    question: 'Jaki styl piwa pochodzi z Czech i jest znany z jasnego koloru?',
    options: ['Pilsner', 'Hefeweizen', 'Stout', 'Porter'],
    correctAnswer: 'Pilsner'
  },
  {
    question: 'Jaki jest główny składnik nadający piwu goryczkę?',
    options: ['Chmiel', 'Słód', 'Drożdże', 'Woda'],
    correctAnswer: 'Chmiel'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa znany jest z mocnego smaku chmielu i wyższej zawartości alkoholu?',
    options: ['India Pale Ale (IPA)', 'Pilsner', 'Mild', 'Bitter'],
    correctAnswer: 'India Pale Ale (IPA)'
  },
  {
    question: 'Jaka jest skala używana do pomiaru goryczki w piwie?',
    options: ['International Bitterness Units (IBU)', 'European Bitterness Scale (EBS)', 'Bitterness Perception Index (BPI)', 'Hop Rating Unit (HRU)'],
    correctAnswer: 'International Bitterness Units (IBU)'
  },
  {
    question: 'Jaki jest główny składnik belgijskich piw wpływający na ich złożoność?',
    options: ['Drożdże', 'Chmiel', 'Słód', 'Cukier'],
    correctAnswer: 'Drożdże'
  },
  {
    question: 'Jaki rodzaj piwa ma owocowy smak i często jest warzony z pszenicą?',
    options: ['Piwo pszeniczne', 'Stout', 'Porter', 'Bitter'],
    correctAnswer: 'Piwo pszeniczne'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa charakteryzuje się jasnym kolorem i orzeźwiającym smakiem?',
    options: ['Pale ale', 'Stout', 'Porter', 'Imperial Stout'],
    correctAnswer: 'Pale ale'
  },
  {
    question: 'Jaki rodzaj piwa jest znany z niskiej zawartości alkoholu i łatwej pijalności?',
    options: ['Session beer', 'Barleywine', 'Russian Imperial Stout', 'Quadrupel'],
    correctAnswer: 'Session beer'
  },
  {
    question: 'Jaki jest główny składnik piwa wpływający na jego kolor?',
    options: ['Słód', 'Chmiel', 'Drożdże', 'Woda'],
    correctAnswer: 'Słód'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa jest tradycyjnie warzony z dzikim drożdżem?',
    options: ['Lambic', 'Pilsner', 'Bitter', 'Porter'],
    correctAnswer: 'Lambic'
  },
  {
    question: 'Jaki rodzaj piwa jest warzony z drożdżami górnej fermentacji i często ma owocowy aromat?',
    options: ['Ale', 'Lager', 'Pilsner', 'Marzen'],
    correctAnswer: 'Ale'
  },
  {
    question: 'Jaki jest termin określający piwo warzone z wędzonym słodem dla charakterystycznego smaku?',
    options: ['Rauchbier', 'Helles', 'Dunkel', 'Bock'],
    correctAnswer: 'Rauchbier'
  },
  {
    question: 'Jaka starożytna cywilizacja warzyła piwo już około 3000 lat p.n.e. i rozprzestrzeniła je w Europie?',
    options: ['Plemiona germańskie', 'Rzymianie', 'Egipcjanie', 'Grecy'],
    correctAnswer: 'Plemiona germańskie'
  },
  {
    question: 'Jaki rodzaj piwa jest znany z intensywnego smaku chmielu i jest popularny wśród miłośników piwa rzemieślniczego?',
    options: ['India Pale Ale (IPA)', 'Lager', 'Stout', 'Pilsner'],
    correctAnswer: 'India Pale Ale (IPA)'
  },
  {
    question: 'Jaki rodzaj piwa ma niską zawartość alkoholu i jest łatwy do picia?',
    options: ['Session beer', 'Barleywine', 'Imperial Stout', 'Quadrupel'],
    correctAnswer: 'Session beer'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa jest warzony z dzikim drożdżem i ma unikalny kwaśny smak?',
    options: ['Lambic', 'Pilsner', 'Stout', 'Brown Ale'],
    correctAnswer: 'Lambic'
  },
  {
    question: 'Jaki styl piwa jest znany z wysokiej zawartości alkoholu i wyrazistego smaku?',
    options: ['Mocne piwo', 'Bitter', 'Mild', 'Golden Ale'],
    correctAnswer: 'Mocne piwo'
  },
  {
    question: 'Który był pierwszy browar założony w Stanach Zjednoczonych?',
    options: ['Dutch', 'British', 'German', 'French'],
    correctAnswer: 'Dutch'
  },
  {
    question: 'Jakie wydarzenie doprowadziło do wzrostu popularności piwa typu lager w XIX wieku?',
    options: ['Chłodnictwo', 'Migracja', 'Industrializacja', 'Prohibicja'],
    correctAnswer: 'Chłodnictwo'
  },
  {
    question: 'Która starożytna cywilizacja uważała piwo za dar od bogów?',
    options: ['Mezopotamczycy', 'Egipcjanie', 'Rzymianie', 'Chińczycy'],
    correctAnswer: 'Mezopotamczycy'
  },
  {
    question: 'Jakie było główne ziarno używane w produkcji piwa w starożytnym Egipcie?',
    options: ['Płaskurka', 'Jęczmień', 'Pszenica', 'Orkisz'],
    correctAnswer: 'Płaskurka'
  },
  {
    question: 'W którym roku miał miejsce słynny niemieckie Pucz Piwiarniany?',
    options: ['1923', '1933', '1919', '1945'],
    correctAnswer: '1923'
  },
  {
    question: 'Jakie było zadanie "Ale Conner" w średniowiecznej Anglii?',
    options: ['Kontrola jakości', 'Dystrybucja', 'Warzenie', 'Opodatkowanie'],
    correctAnswer: 'Kontrola jakości'
  },
  {
    question: 'Który słynny amerykański patriota był również browarnikiem?',
    options: ['Samuel Adams', 'George Washington', 'Thomas Jefferson', 'Benjamin Franklin'],
    correctAnswer: 'Samuel Adams'
  },
  {
    question: 'Jaki był pierwszy styl piwa warzony w Nowym Świecie?',
    options: ['Ale', 'Lager', 'Porter', 'Stout'],
    correctAnswer: 'Ale'
  },
  {
    question: 'W którym roku zakończyła się prohibicja w Stanach Zjednoczonych?',
    options: ['1933', '1920', '1929', '1939'],
    correctAnswer: '1933'
  },
  {
    question: 'Które starożytne sumeryjskie miasto było znane z produkcji piwa?',
    options: ['Uruk', 'Ur', 'Nippur', 'Lagasz'],
    correctAnswer: 'Uruk'
  },
  {
    question: 'Który był pierwszym browarem otwartym w Japonii?',
    options: ['Sapporo', 'Asahi', 'Kirin', 'Yebisu'],
    correctAnswer: 'Sapporo'
  },
  {
    question: 'Które słynne niemieckie święto piwne rozpoczęło się w 1810 roku?',
    options: ['Oktoberfest', 'Starkbierfest', 'Cannstatter Volksfest', 'Berliner Bierfest'],
    correctAnswer: 'Oktoberfest'
  },
  {
    question: 'Jaki był główny składnik smakowy piwa przed powszechnym używaniem chmielu?',
    options: ['Gruit', 'Zioła', 'Miód', 'Owoce'],
    correctAnswer: 'Gruit'
  },
  {
    question: 'W którym roku wynaleziono puszkę do piwa?',
    options: ['1935', '1925', '1945', '1955'],
    correctAnswer: '1935'
  },
  {
    question: 'Jaki był główny powód używania chmielu w produkcji piwa w średniowieczu?',
    options: ['Konserwacja', 'Smak', 'Zapach', 'Kolor'],
    correctAnswer: 'Konserwacja'
  },
  {
    question: 'Która starożytna cywilizacja warzyła piwo jako środek leczniczy?',
    options: ['Chińczycy', 'Egipcjanie', 'Grecy', 'Indusi'],
    correctAnswer: 'Chińczycy'
  },
  {
    question: 'Jaki był pierwszy komercyjnie produkowany styl piwa w Stanach Zjednoczonych?',
    options: ['Lager', 'Ale', 'Porter', 'Stout'],
    correctAnswer: 'Lager'
  },
  {
    question: 'W którym roku otwarto słynny browar Guinness w Dublinie w Irlandii?',
    options: ['1759', '1789', '1829', '1859'],
    correctAnswer: '1759'
  },
  {
    question: 'Jaką miało gęstość piwo w średniowieczu w porównaniu do współczesnych piw?',
    options: ['Wyższą', 'Niższą', 'Taką samą', 'Zmieniała się sezonowo'],
    correctAnswer: 'Wyższą'
  },
  {
    question: 'Który słynny amerykański prezydent miał własny browar w Mount Vernon?',
    options: ['George Washington', 'Thomas Jefferson', 'Abraham Lincoln', 'John Adams'],
    correctAnswer: 'George Washington'
  },
  {
    question: 'Jakie było główne naczynie fermentacyjne używane w starożytnej produkcji piwa?',
    options: ['Amfora', 'Drewniana kadź', 'Gliniany dzban', 'Kamienny zbiornik'],
    correctAnswer: 'Amfora'
  },
  {
    question: 'W którym roku uwarzono pierwsze piwo w Australii?',
    options: ['1796', '1788', '1810', '1824'],
    correctAnswer: '1796'
  },
  {
    question: 'Jaki był główny powód używania dodatków takich jak ryż i kukurydza w amerykańskiej produkcji piwa w XIX wieku?',
    options: ['Koszt', 'Smak', 'Dostępność', 'Tradycja'],
    correctAnswer: 'Koszt'
  },
  {
    question: 'Która starożytna cywilizacja używała piwa w ceremoniach religijnych?',
    options: ['Babilończycy', 'Rzymianie', 'Grecy', 'Persowie'],
    correctAnswer: 'Babilończycy'
  },
  {
    question: 'Który był pierwszym browarem założonym w Kanadzie?',
    options: ['Molson', 'Labatt', 'Carling', 'Alexander Keiths'],
    correctAnswer: 'Molson'
  },
  {
    question: 'W którym roku otwarto słynny browar Pilsner Urquell w Czechach?',
    options: ['1842', '1862', '1822', '1882'],
    correctAnswer: '1842'
  },
  {
    question: 'Jaka była podstawowa metoda nasycania piwa dwutlenkiem węgla przed wynalezieniem wymuszonej karbonizacji?',
    options: ['Krausening', 'Refermentacja', 'Naturalna fermentacja', 'Dodawanie cukru'],
    correctAnswer: 'Krausening'
  },
  {
    question: 'Która słynna marka piwa została po raz pierwszy uwarzona w Milwaukee, Wisconsin, w 1844 roku?',
    options: ['Pabst', 'Miller', 'Coors', 'Budweiser'],
    correctAnswer: 'Pabst'
  },
  {
    question: 'Który starożytny nordycki bóg był związany z piwem i warzeniem?',
    options: ['Aegir', 'Thor', 'Odin', 'Loki'],
    correctAnswer: 'Aegir'
  },
  {
    question: 'Jakie są cztery główne składniki używane w produkcji piwa?',
    options: ['Woda, słód, chmiel, drożdże', 'Woda, pszenica, jęczmień, drożdże', 'Woda, słód, cukier, drożdże', 'Woda, chmiel, jęczmień, cukier'],
    correctAnswer: 'Woda, słód, chmiel, drożdże'
  },
  {
    question: 'Jak nazywa się proces przekształcania skrobi w ziarnach w cukry fermentujące?',
    options: ['Zacieranie', 'Gotowanie', 'Fermentacja', 'Słodowanie'],
    correctAnswer: 'Zacieranie'
  },
  {
    question: 'Jaki jest cel gotowania brzeczki podczas procesu warzenia?',
    options: ['Sterylizacja', 'Ekstrakcja smaku chmielu', 'Usunięcie wody', 'Karmelizacja cukrów'],
    correctAnswer: 'Sterylizacja'
  },
  {
    question: 'Jak nazywa się proces dodawania chmielu do gotującej się brzeczki?',
    options: ['Chmielenie', 'Aromatyzacja', 'Goryczkowanie', 'Hopowanie'],
    correctAnswer: 'Chmielenie'
  },
  {
    question: 'Jak nazywa się proces schładzania brzeczki przed fermentacją?',
    options: ['Chłodzenie', 'Kondensacja', 'Studzenie', 'Mrożenie'],
    correctAnswer: 'Chłodzenie'
  },
  {
    question: 'Jaki jest cel dodawania drożdży do schłodzonej brzeczki?',
    options: ['Fermentacja', 'Klarowanie', 'Aromatyzacja', 'Konserwacja'],
    correctAnswer: 'Fermentacja'
  },
  {
    question: 'Jak nazywa się proces oddzielania stałych cząstek od sfermentowanego piwa?',
    options: ['Filtrowanie', 'Klarowanie', 'Separacja', 'Dekantacja'],
    correctAnswer: 'Filtrowanie'
  },
  {
    question: 'Jaki jest cel nasycania piwa dwutlenkiem węgla przed pakowaniem?',
    options: ['Karbonizacja', 'Konserwacja', 'Smak', 'Stabilność'],
    correctAnswer: 'Karbonizacja'
  },
  {
    question: 'Jak nazywa się proces dodawania cukru do piwa przed butelkowaniem?',
    options: ['Priming', 'Dosładzanie', 'Fermentacja wtórna', 'Karbonizacja'],
    correctAnswer: 'Priming'
  },
  {
    question: 'Jaki jest idealny zakres temperatur dla fermentacji piwa typu lager?',
    options: ['45-55°F', '60-75°F', '35-45°F', '75-85°F'],
    correctAnswer: '45-55°F'
  },
  {
    question: 'Jaki jest idealny zakres temperatur dla fermentacji piwa typu ale?',
    options: ['60-75°F', '45-55°F', '35-45°F', '75-85°F'],
    correctAnswer: '60-75°F'
  },
  {
    question: 'Jak nazywa się proces dodawania dodatkowego chmielu do piwa po fermentacji?',
    options: ['Chmielenie na sucho', 'Aromatyzacja', 'Finishing', 'Hopowanie'],
    correctAnswer: 'Chmielenie na sucho'
  },
  {
    question: 'Jaki jest cel leżakowania piwa przed pakowaniem?',
    options: ['Dojrzewanie', 'Klarowanie', 'Karbonizacja', 'Stabilizacja'],
    correctAnswer: 'Dojrzewanie'
  },
  {
    question: 'Jak nazywa się proces usuwania drożdży i innych cząstek z piwa?',
    options: ['Klarowanie', 'Filtrowanie', 'Centrifugowanie', 'Dekantacja'],
    correctAnswer: 'Klarowanie'
  },
  {
    question: 'Jaki jest idealny zakres pH dla wody używanej do warzenia?',
    options: ['5.2-5.6', '4.0-4.5', '6.0-6.5', '7.0-7.5'],
    correctAnswer: '5.2-5.6'
  },
  {
    question: 'Jak nazywa się piwo o smaku głównie kwaśnym, produkowane głównie w Belgii?',
    options: ['Geuze', 'Saison', 'Tripel', 'Dubbel'],
    correctAnswer: 'Geuze'
  },
  {
    question: 'Jaki składnik jest zwykle słodowany na początku procesu warzenia?',
    options: ['Jęczmień', 'Pszenica', 'Kukurydza', 'Ryż'],
    correctAnswer: 'Jęczmień'
  },
  {
    question: 'Jak nazywa się proces oddzielania brzeczki od stałych pozostałości zacieru?',
    options: ['Lautering', 'Filtracja', 'Separacja', 'Klarowanie'],
    correctAnswer: 'Lautering'
  },
  {
    question: 'Jaką cechą charakteryzuje się zazwyczaj piwo sesyjne?',
    options: ['Niska zawartość alkoholu', 'Wysoka zawartość alkoholu', 'Słodki smak', 'Gorzki smak'],
    correctAnswer: 'Niska zawartość alkoholu'
  },
  {
    question: 'Co powoduje skunkowanie (skunked) piwa?',
    options: ['Nadmierne światło', 'Ciepło', 'Tlen', 'Bakterie'],
    correctAnswer: 'Nadmierne światło'
  },
  {
    question: 'Jaki jest ostatni krok w produkcji piwa?',
    options: ['Pakowanie', 'Filtrowanie', 'Karbonizacja', 'Leżakowanie'],
    correctAnswer: 'Pakowanie'
  },
  {
    question: 'Z jakiego ziarna produkowane jest piwo Weiss?',
    options: ['Słodowana pszenica', 'Słodowany jęczmień', 'Słodowany owies', 'Słodowany orkisz'],
    correctAnswer: 'Słodowana pszenica'
  },



  
];

export default questions;
